［35+？］民主派對於委任張舉能為終審法院首席法官的取態

今日政府（18日）在立法會動議委任張舉能為終審法院首席法官，動議以 39 票贊成、5票反對、11票棄權下獲得通過，民主黨及公民黨就相關議案投下棄權票，5名專業議政民主派議員支持，但邵家臻棄權。委任將於明年1月11日現任終院首席法官馬道立退休後生效。

報道全文：
立會通過張舉能任首席法官 民主黨自回歸首次對任命動議投棄權票

怪錯左梁耀忠

白頭佬手足

支持係㩒錯定點

得議會陣線4人同熱狗投反對 差區軒

講定先,樓主分化撚熱白城

35+走剩五個

佢哋屬於同一個聯盟

Lester Shum
【其實張支持票係投黎做乜？】

一、首先，每名法官在任何法律體制下，都是有傾向的，因為法律理論跟政治理論一樣，做來都是有不同詮釋、不同門派。

而張先生即使在香港的脈絡底下，都是屬於極保守的一員。

他的上任對於香港人憧憬的「法治」，是有好處或是壞處？

由其把持的司法機關，會再死左幾多倍、死多幾多次？

大家心中有數。

二、而即使人選不是那麼糟糕，我同樣認為在今時今日的政治環境底下，去投一張首席法官的贊成票是極有問題的。

過去幾年間，中共是非常有系統和有部署地利用司法體系去做政治鎮壓。高明的手段從來都是在「文明」的「體制」下不流血地殺人，中共過去幾年就是透過香港的司法機關連取幾城，當中最重要的一役，當然包括張舉能先生全盤接納人大釋法的權力、內容，取消梁游兩人的立法會議員資格。

張舉能是為嘲弄Over My Dead Body的先軀，沒有之一。

三、再者，過去一年間，這個文明的司法機關是如何殘害我們的手足，大家同樣心中有數，不用逐單數了吧。

四、在今時今日的香港下，作為香港人的代議士，在這個時刻去投一張贊成票，傻的嗎？

最最最重要的是，民主派是少數派，無你一票都係會過的。連無意義的反對都唔敢，35+…？？？？

五、唔好話咩分化能，嬲到爆但覺得自己已經斯文至極。

民主派支持委任張舉能為首席法官的有五位：

李國麟（衛生服務功能組別）、葉健源（教育果功能組別）、 莫乃光（資訊科技功能組別）、梁繼昌（會計界功能組別，最新工作報告中他拿著網球拍在煙霧中拍硬照，疑似想扮演以網球拍擊走催淚彈的抗爭者）和郭榮鏗（法律界功能組別）

最諷刺郭榮鏗代表法律界都會支持。。

35+笑撚死人咩

一早話左郭垃圾
內會唔肯用jr 同禁制令
根本係最保守個派

我明白點解毛EE要退黨喇

駁唔到

泛民支持者去哂邊呀喂
葉健源，李國麟，莫乃光，梁繼昌，郭榮鏗投讚成

10萬蚊一個月

投票缺席係乜玩法？

有律師底果d 都好穩陣，唔會投反對，呢個行頭太細，法官可能跟本就係自己同門師兄師父，35+咩野都唔係佢地關心

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!